+++
title = "创建项目"
description = "创建一个新的项目。"
weight = 2
+++

创建一个新的项目。新的项目的资源配额，可以来源于平台上的多个集群包括联邦集群。

平台管理员可结合项目的使用规模和集群的资源使用情况，为项目合理分配资源配额。



**操作步骤**

1. 登录平台后，在顶部导航栏单击 **平台中心** > **项目管理** ，打开项目管理页面。

2. 单击  **创建项目** 按钮，进入创建项目页面。

3. 在 **基本信息** 环节，设置项目的基本信息。

	* 在 **名称** 框中，输入项目的名称，不可与已有项目名称重复。<br>支持输入 `a-z` 、`0-9`、`-`、`.`，并且以 `a-z` 开头， `a-z` 、`0-9` 开头或结尾，长度不超过 32 字符。
  
	* （非必填）在 **显示名称** 框中，输入项目的显示名称。
   
	* （非必填）在 **描述** 框中，输入项目的描述信息。

	* 在 **所属集群** 下拉选择框中，选择一个或多个集群。管理员可以为项目分配所选集群的资源配额。<br>在下拉选项中，非联邦集群名称下方将显示集群资源的可分配配额和总额信息，格式如：可分配 CPU 配额（CPU 总额）；联邦集群下方将显示联邦集群包含的成员名称。
	
		**说明**：
		
		* 当普通集群异常时，普通集群不可选。
		
		* 可以选择联邦集群的某个或多个成员作为所属集群，也可选择整个联邦集群作为所属集群。且存在以下几种限制：
		
			* 当选择成员时，成员所在的联邦集群不可选；
			* 当选择联邦集群时，联邦下的成员不可选；
			* 当联邦集群的控制集群异常时，联邦集群不可选；非控制集群异常时，联邦集群可选。
			
		
		* 当联邦集群解除联邦后，项目和原联邦成员的关联关系（配额信息）不变，不影响项目下已有资源的使用。 

4. 单击 **下一步** 按钮，在设置项目配额环节，依次为已选择的集群，设置在当前创建项目中的资源配额。支持设置 CPU（核）、内存（Gi）、存储（Gi）、PVC 数（个）、Pods（个）、虚拟 GPU/物理 GPU、显存的资源配额。
	
	**说明**：
	
	* 仅当集群中部署了 GPU（虚拟 GPU/物理 GPU）资源时，支持配置 GPU 资源配额。<br>当 GPU 资源为 **虚拟 GPU** 资源时，同时支持配置 **显存** 配额；当 GPU 资源为 **物理 GPU** 资源时，仅需配置 **物理 GPU** 配额。<br><br>**GPU 单位**：100 个单位的虚拟核心等于 1 个物理核心；1 个单位的显存为 256 Mi；物理 GPU 的单位为颗，只能整颗分配。
	
	* 如果未输入某项资源的配额，默认为该资源无限制配额。
	
	* 设置的项目配额数值应在页面提示的配额范围之内。在每项资源配额的输入框下方，将会展示该项资源的已分配配额和总额信息以供参考。
	
	* 当集群为 **联邦集群** 时，可选择 **配额设置方式** `为联邦集群下所有集群设置相同配额`。当勾选该单选框时，即可统一设置联邦成员分配给当前项目的配额；不勾选该单选框时，则可分别设置联邦成员分配给当前项目的配额。
	
	* 当集群为 **联邦集群** 时，当联邦成员的配额参数不一致（例如：个别成员可配置 GPU 相关参数）时，**配额设置方式** `为联邦集群下所有集群设置相同配额` 不可勾选。
	
5. 设置完成后单击 **创建项目**，进如项目详情页面，并弹出提示“项目创建成功”。

   